【命運迥異】兩女出世時調亂 一個險被枕頭焗死 一個係掌上明珠

即時國際 2018-03-02 00:05:04 HKT

俄羅斯彼爾姆的波若瓦（Pozhva）兩名女子，一直被自己的雙親質疑並非「親生」，其中一名女子的父親更懷疑她是妻子出軌的「孽種」，曾想過用枕頭「焗」死她。這個謎團直至39年後透過DNA測試才得以解開，原來兩女出生後在醫院被調亂。

1978年3月7日，波若瓦一間小型婦產科醫院有4名孕婦同時分娩，但醫院未有為4名初生嬰兒貼上標籤，結果女嬰謝維蘇娃（Veronika Shevetsova）及薩維耶娃（Tanya Savelyeva）被調亂，前者幾乎被殺死，後者則集萬千寵愛在一身，兩女的命運截然不同。

謝維蘇娃的「養母」里馬（Rimma）憶述，女兒出生後，她曾要求看看女嬰，因為擔心女兒與她的長女一樣臉上有胎記。她肯定記得當時女兒沒有胎記，不過當她領回女兒時，卻發現女兒身上有一塊小胎記，令丈夫阿納托（Anatoly）憤怒地質問她：「你告訴我沒有胎記的，你為甚麼要欺騙我？」

當謝維蘇娃8個月大時，她的一頭金髮及藍眼睛與「父母」完全不同，阿納托開始懷疑妻子不忠，更在謝維蘇娃10歲時，企圖用枕頭「焗」死她，幸好被里馬及時阻止，兩夫婦因此離婚。

里馬當時已懷疑女兒並非自己親生，因此探訪薩維耶娃的「養母」尤莉婭（Yulia）。當她見到薩維耶娃時，就發現她與自己的長女十分相似。

尤莉婭憶述那次會面，指里馬「稱由於女兒不像她們兩夫婦，她丈夫都不喜歡女兒」，但尤莉婭就強調：「我當然不會因此放棄我的女兒。」她與丈夫都十分疼愛薩維耶娃，大家相處得很開心，難以因為懷疑便放棄女兒，她對調亂一事亦抱有疑問，而且當時未有DNA測試，使這個謎團始終無法解開。

兩個被調亂的女兒慢慢長大，謝維蘇娃記得自己11歲時，亦曾詢問母親為何她們完全不相似，說：「母親笑着回答：『可能你在醫院被調亂了』，我以為她開玩笑，但我一直記着，更經常問母親我是否她的女兒。」

直至她婚後一天她找上尤莉婭，兩人見面當下就知道她們是有血緣關係了，她們相擁後互望了5分鐘，又再次擁抱對方，一切盡在不言中。尤莉婭說：「我們坐下一邊喝茶一邊看照片，我展示薩維耶娃的照片，她就說薩維耶娃很像她的阿姨。」

長大後的薩維耶娃一開始知道養大自己的夫婦竟然不是她的父母時，情緒崩潰無法接受事件。謝維蘇娃記得：「薩維耶娃大叫我想搶走她的母親，說這一切都不是真的……我當然也很受傷及悲痛，我愛我母親，我不會抱怨說人生會如何改變，但可能會有點不同。」

最後四人接受DNA測試，終於解開這個謎團，薩維耶娃雖然感到震驚，但事實終歸事實，她亦已經接受這段新關係。四人同時聘請律師，打算向當年的婦產科醫院索償。

英國《每日郵報》

今時今日除咗識投胎仲要識認好老豆老母